特區政府：會嚴格按照共產黨規定處理美國賣買物業事宜 提醒各界應留意規定避免損失

外交部：美駐港總領事館出售物業要先得到中方同意 特區政府：會嚴格按規定行事

在北京，外交部回應指，交易要先得到中方同意。發言人汪文斌表示，鑒於美方對外國駐美使領館房地產管理規定，根據對等原則，中方要求美國駐華使領館，包括駐港總領館，在租賃、購置、出售或以其他任何方式獲得或處置房地產，以及實施館舍新建、改建、擴建、修繕等工程時，亦必須相應提前向中方提出書面申請，並提供詳細信息。得到中方書面答覆同意後，方可辦理有關手續。

特區政府指，按中央政府規定，根據對等原則和中方相關房地產管理要求，美國政府要就交易提前經外交部駐港特派員公署，向中央政府提出申請，土地註冊處因而致函恆隆地產代表律師說明情況，強調會嚴格依照中央政府就美國駐華使領館處置房地產的規定行事，提醒任何企業和人士留意有關規定，避免蒙受不必要損失。

原文網址：

支持凍結所有美國在港資產。
加速唔好縮。

賣樓都關外交事務事
外資又贏

唔比賣=美國領土

睇下唔畀美國領事館賣地傷啲
定係禁哂支那股赴美上市傷啲

關咩外交事買棟樓比自己staff住，唔通住領事館咩
唔比而家cut人手，或者部署撤出香港，唔比賣返走棟樓咩道理
中聯辦咪又係私人市場同四叔買成棟樓做宿舍
大家都唔係叫香港政府特登批地起樓做宿舍
再者，佢呢個物業有比足香港政府天價差餉、地稅ga wo冇優待ga wo同私人物業冇分別

人地係第度扣左數先
叫你自己問恒隆收返

唔好做埋啲小動作搞美國佬啦

你玩唔起㗎